支付寶在日本交易額急增兩倍

支付寶在日交易額急增兩倍

【本報訊】日本近年成為中國人熱門旅遊地點，中國旅客常到日本狂掃貨，內地電子支付兩大巨頭支付寶及微信支付都進軍日本市場。阿里巴巴關聯公司螞蟻金服日本行政總裁（CEO）岡玄樹指，支付寶花了一年半時間進入日本市場，最新數據顯示支付寶在日交易額按年急增200%。

2.2萬商戶參與
他指日本人口增長放緩，企業要尋求增長主要來自遊客，或是「走出去」到外海發展，過去5年中國訪日遊客急增，使成為一眾商家尋求增長的目標，故商家對於中國支付寶進軍日本都很有興趣。

岡玄樹指，支付寶透過9間收單機構進入日本，現時參與的商戶已經有2.2萬間，主要是中國人會到的百貨公司、連鎖店等，目標是明年3月底將商戶數目至少翻一倍，當中包括機場、藥妝店及餐廳等。他透露，未來更將與小商戶合作。

支付寶在日本會與商戶共同投入資源推廣，他表示，推廣期間商戶的生意額增加15%，利用支付寶的交易亦增50%。被問到在日的競爭情況，他指主要對手仍然是現金及信用卡這些傳統支付。至於支付寶會否正式落場日本向日本人提供服務，岡玄樹指，不太可能會推出日版支付寶，因為日本人對支付寶認知不多，未必能接受，反而可能會為到日本的電子支付公司提供技術上的合作。

賺支那錢去擴充自衛軍

反映支那人喺日本旅遊多左？

全部200%增長咪由日本支那留學生用黎走水貨

我見日本人電子交易係俾信用卡為主喎

全中

香港都係一樣，隻豬負寶得班蝗蟲先用

佢內文咪有寫囉未為日本人提供服務呀

五毛：先進！唔用嘅就係落後！

咪又係強國人係日本做生意又為左唔報稅先多人用

實例有飲食代購虛禮品卡同其他服務性服務

鱔稿嗎

Lawson呀yodobashi嗰啲都有得用
咪又係中國人用
咪又係用嚟走水貨用